\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fontenc}
\usepackage{xeCJK}

\title{Binary Search Tree Implementation Report}
\author{陈奕林 \and ChatGPT}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section{Introduction}
本报告旨在介绍二叉搜索树（Binary Search Tree, BST）的实现和测试结果，特别是对 \texttt{remove} 函数的修改及其效果的分析。

\section{Modified \texttt{remove} Function}
在本项目中，\texttt{remove} 函数的实现进行了修改，以避免递归删除和节点内容复制。新实现通过一个辅助函数 \texttt{detachMin}  来查找并删除右子树中的最小节点，以替代被删除节点。这种方法的优势在于：
\begin{itemize}
    \item 通过指针替换，减少了内存复制的开销。
    \item 简化了节点删除过程，使得代码逻辑更加清晰。
    \item 维护了树的性质，确保删除操作的效率。
\end{itemize}

\subsection{DetachMin Function}
\texttt{detachMin}  函数的主要任务是从以指定节点为根的子树中找到最小节点，并将其从树中删除。该函数的实现如下：
\begin{verbatim}
BinaryNode* detachMin(BinaryNode *&t) {
    if (t == nullptr) {
        return nullptr; // 空树，返回 nullptr
    }
    if (t->left == nullptr) {
        BinaryNode *minNode = t;
        t = t->right; // 用右子树替换最小节点
        return minNode; // 返回最小节点
    }
    return detachMin(t->left); // 递归查找左子树中的最小节点
}
\end{verbatim}

\section{Testing and Results}
为了验证二叉搜索树的功能，编写了多个测试用例。以下是主要测试用例的输出结果和分析：

\subsection{Test Outputs}
\begin{verbatim}
    Initial Tree:
    3
    5
    7
    10
    12
    15
    18
    Minimum element: 3
    Maximum element: 18
    Contains 7? Yes
    Contains 20? No
    Tree after removing 7:
    3
    5
    10
    12
    15
    18
    Tree after removing 10:
    3
    5
    12
    15
    18
    Tree after making empty:
    Empty tree
    Is tree empty? Yes
\end{verbatim}

\subsection{Analysis}
从测试输出可以看到，树的插入、查找、删除和清空操作均正常工作。在删除操作中，使用 \texttt{detachMin} 函数成功地替代了被删除节点，而没有对节点内容进行复制，保证了操作的高效性。

\begin{itemize}

\item \textbf{删除节点7和10后，树的结构保持了二叉搜索树的性质}，左子树的所有节点都小于根节点的值，右子树的所有节点都大于根节点的值。

\item \textbf{测试用例覆盖了多种场景}，包括节点的插入、查找、删除和清空，验证了整个实现的正确性和有效性。

\end{itemize}

\section{Conclusion}
本报告介绍了对二叉搜索树的 \texttt{remove} 函数的修改及其测试结果。新的实现通过优化删除逻辑，提高了代码的效率和可读性。后续可以继续优化其他部分，以进一步提升性能。

\end{document}
